<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>DEMI-DOVA.COM</title>
	<atom:link href="/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Персональная страница художника Елены Деми-довой</description>
	<lastBuildDate>Thu, 25 Apr 2019 21:45:16 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.5.1</generator>
		<item>
		<title>скрижали.ускользание</title>
		<link>/skrizhali_uskolzanie/</link>
		<comments>/skrizhali_uskolzanie/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 06 May 2016 14:59:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator>admin</dc:creator>
				<category><![CDATA[все работы]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1055</guid>
		<description><![CDATA[Скрижали. Ускользание. объект пепел, бетон Работа посвящена памяти и забыванию. Это — слепок существующей реальной коммуникации, в которой образ медиума становится самостоятельным медиумом. Память гаджета сегодня выступает в качестве дополнительной памяти человеческого мозга. Доверяя смартфону больше, чем себе, позволяя стирать из собственной памяти те факты, которые хранятся в его цифровой памяти, мы обеспечиваем ускорение процесса [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Скрижали. Ускользание.</p>
<p>объект</p>
<p>пепел, бетон</p>
<p>Работа посвящена памяти и забыванию. Это — слепок существующей реальной коммуникации, в которой образ медиума становится самостоятельным медиумом. Память гаджета сегодня выступает в качестве дополнительной памяти человеческого мозга. Доверяя смартфону больше, чем себе, позволяя стирать из собственной памяти те факты, которые хранятся в его цифровой памяти, мы обеспечиваем ускорение процесса забывания, ускользания важных и менее важных вещей и событий. Что остается и что должно остаться в архивах памяти: великое или обыденное? Мы тратим свою память на незначительное, и это — наша ошибка? Или незначительное достойно памяти? Художник осуществляет попытку музеефикации повседневности, делая возможным применение понятия «ценность» к обыденному, подавая проходную информацию, случайные снимки как историческую или культурологическую ценность, которую необходимо осмыслить, тщательно исследовать и изучать.</p>
<p>Работа была показана на выставке “Форматирование памяти”, “Фестиваль медиапоэзии 101”, галерея Вертикаль, г. Санкт-Петербург, 2016 г.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/skrizhali_uskolzanie/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>поле танца</title>
		<link>/pole-tanca/</link>
		<comments>/pole-tanca/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 05 May 2016 08:56:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator>admin</dc:creator>
				<category><![CDATA[все работы]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=818</guid>
		<description><![CDATA[Перформанс “Поле танца” Зрители размещаются по пространству зала. В одном пространстве: слышащие, слабослышащие, незрячие и зрячие, слепоглухие . Две танцовщицы – представляют два полярных направления в хореографии: классическую и современную, два полярных направления в искусcтве. Танцовщицы выполняют элементы танца — начало и конец движения происходит вплотную к зрителю. Чувствуется дыхание танцовщиц, биение сердца, касание краешком летящей [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Перформанс “Поле танца”</p>
<p>Зрители размещаются по пространству зала. В одном пространстве: слышащие, слабослышащие, незрячие и зрячие, слепоглухие .</p>
<p>Две танцовщицы – представляют два полярных направления в хореографии: классическую и современную, два полярных направления в искусcтве.</p>
<p>Танцовщицы выполняют элементы танца — начало и конец движения происходит вплотную к зрителю. Чувствуется дыхание танцовщиц, биение сердца, касание краешком летящей юбки, слышится стук пуант об пол и чувствуется вибрация пола от прыжков. Зрителям предлагается не использовать зрение, а распознать танец через ощущения. Так зрители становятся участниками перформанса, ощущая хореографию на себе, чувствуют прикосновения сразу двух  течений танца.</p>
<p>Авторы: Елена Деми-дова – идея. Наталья Крутилина – танцовщица, перформер , хореограф в направлении современной хореографии, Ксения Желтова – артистка балета (вторая солистка Музыкального театра им. К. С. Станиславского и В. И. Немировича-Данченко). Благодарим в подготовке перформанса Оксану Кардаш.</p>
<p>Показан в рамках специального проекта &#171;<a href="http://transcription.media-poetry.ru/" target="_blank">Транскрипция шума</a>&#187; 6 московской биеннале современного искусства, Государственный Дарвиновский музей, г. Москва, 2015 г.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/pole-tanca/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>мироточение. дематериализация</title>
		<link>/mirotochenie-dematerializaciya/</link>
		<comments>/mirotochenie-dematerializaciya/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 29 Apr 2016 14:48:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator>admin</dc:creator>
				<category><![CDATA[все работы]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=810</guid>
		<description><![CDATA[]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><iframe width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/m2JLQPvH-qU?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/mirotochenie-dematerializaciya/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title></title>
		<link>/809/</link>
		<comments>/809/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 29 Apr 2016 14:47:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator>admin</dc:creator>
				<category><![CDATA[все работы]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=809</guid>
		<description><![CDATA[мироточение]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>мироточение</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/809/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>пепел глянца</title>
		<link>/pepel-glyanca/</link>
		<comments>/pepel-glyanca/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 03 Feb 2016 15:01:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator>admin</dc:creator>
				<category><![CDATA[все работы]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=645</guid>
		<description><![CDATA[&#171;Пепел глянца&#187; &#8212; коллажи,  удерживающие в своей композиции пепел журнальных страниц,  с каждым новым экспонированием работы меняются, теряя часть наполнения &#8212; от пепла отрываются кусочки и рассыпаются в пыль. Так  информация,  важные, злободневные темы  уходящего времени  так же  осыпаются и становятся незначительными и  проходными событиями  для новых людей.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>&#171;Пепел глянца&#187; &#8212; коллажи,  удерживающие в своей композиции пепел журнальных страниц,  с каждым новым экспонированием работы меняются, теряя часть наполнения &#8212; от пепла отрываются кусочки и рассыпаются в пыль. Так  информация,  важные, злободневные темы  уходящего времени  так же  осыпаются и становятся незначительными и  проходными событиями  для новых людей.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/pepel-glyanca/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>губернатор</title>
		<link>/gubernator/</link>
		<comments>/gubernator/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 03 Feb 2016 13:11:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator>admin</dc:creator>
				<category><![CDATA[все работы]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=639</guid>
		<description><![CDATA[Сайт-специфик перформанс &#171;Губернатор&#187; состоялся в городе Кострома на главной площади.  Пожарная каланча венчающая площадь окрашена в солнечный желтый цвет, &#8212; это центральное, знаковое здание города. Рядом с каланчей выстроился ряд заградительных барьеров, известных российским гражданам по протестным событиям.  Эти заграждения так же окрашены в оптимистичный желтый цвет.  Перформер в сером театральном платье, стилизованном в духе ХIХ века [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Сайт-специфик перформанс &#171;Губернатор&#187; состоялся в городе Кострома на главной площади.  Пожарная каланча венчающая площадь окрашена в солнечный желтый цвет, &#8212; это центральное, знаковое здание города. Рядом с каланчей выстроился ряд заградительных барьеров, известных российским гражданам по протестным событиям.  Эти заграждения так же окрашены в оптимистичный желтый цвет.  Перформер в сером театральном платье, стилизованном в духе ХIХ века практически сливалась с фактурой каланчи. Ситуация мизансцены не смущала  прохожих неожиданно в нее попавших.  Перформер  в течение  30 минут пересекала заградительные барьеры. В этот момент в городе проходили выборы губернатора.  Город жил своей  будничной жизнью не замечая ничего, ни предвыборной суеты,  ни фальсификации,  ни громких заявлений. Серая, незаметная фигура, двигающаяся медленно, в странном своем жесте практически не привлекала внимание горожан. Перформанс явился ответом художника на гражданское бездействие в мещанском городе.Видеодокументация перформанса &#171;Губернатор&#187; включена в  сценический перформанс &#171;Хорошие люди&#187; (авторы: Алексей Ершев / Елена Деми-дова / Алексей Маслодудов / Мария Качалкова) и показан в рамках арт-резиденции &#171;Станция&#187;, г. Кострома, 2015 г.</p>
<p>Видео: Алексей Ершов</p>
<p>&#171;Каланча&#187; фото otvet.mail.ru</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/gubernator/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>молчание</title>
		<link>/molchanie/</link>
		<comments>/molchanie/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 03 Feb 2016 12:49:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator>admin</dc:creator>
				<category><![CDATA[все работы]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=632</guid>
		<description><![CDATA[Бетонные  камне-головы свалены в кучу, между ними не прекращается  коммуникация. Наша история намного более живая, чем мы привыкли думать. Многое из того, что происходит за стенами, кажется происходит тайно. Художник визуализирует возможности памяти. Инсталляция &#171;Молчание&#187; была  показана в Арт-галерее города Торопца (куратор: Ирина Трояновская), в День города Торопца, 2014 г.; на  ARTPLAY в проекте STUDENT [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Бетонные  камне-головы свалены в кучу, между ними не прекращается  коммуникация.</p>
<p>Наша история намного более живая, чем мы привыкли думать. Многое из того, что происходит за стенами, кажется происходит тайно. Художник визуализирует возможности памяти.</p>
<p>Инсталляция &#171;Молчание&#187; была  показана в Арт-галерее города Торопца (куратор: Ирина Трояновская), в День города Торопца, 2014 г.; на  ARTPLAY в проекте STUDENT Art Prom от ММОМА (куратор: Аля Хестанти), г. Москва,  2014 г.</p>
<p><span style="font-family: Arial, sans-serif;"><span style="font-size: large;"> </span></span></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/molchanie/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>смещение</title>
		<link>/smeshhenie/</link>
		<comments>/smeshhenie/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 03 Feb 2016 12:28:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator>admin</dc:creator>
				<category><![CDATA[все работы]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=620</guid>
		<description><![CDATA[Сайт-специфик инсталляция &#171;Смещение&#187; Акцент внимания смещен с разглядывания  деталей интерьера  на  восприятие всего пространство зала, в котором геометрический орнамент металлических решеток и перил стилизован,  реконструирован в другом материале и передается другим объектам, связывает их между собой, создавая тем самым новую архитектуру. Материал: металлические  решетки, белый скотч. Была реализована в проекте &#171;Перекрытие &#8212; смещение&#187;, ARTPLAY, проект [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Сайт-специфик инсталляция &#171;Смещение&#187;</p>
<p>Акцент внимания смещен с разглядывания  деталей интерьера  на  восприятие всего пространство зала, в котором геометрический орнамент металлических решеток и перил стилизован,  реконструирован в другом материале и передается другим объектам, связывает их между собой, создавая тем самым новую архитектуру.</p>
<p>Материал: металлические  решетки, белый скотч.</p>
<p>Была реализована в проекте &#171;Перекрытие &#8212; смещение&#187;, ARTPLAY, проект STUDENT Art Prom, г. Москва, 2014 г. Куратор Вадим Карташев.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/smeshhenie/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>здесь был&#8230;</title>
		<link>/zdes-byl/</link>
		<comments>/zdes-byl/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 03 Feb 2016 12:19:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator>admin</dc:creator>
				<category><![CDATA[все работы]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=613</guid>
		<description><![CDATA[здесь был&#8230; &#8212;  перформанс-спиритический сеанс Исследование сослагательного наклонения в истории. Что сегодня нам могут рассказать люди прошлого? На какие вопросы ответят, о чем умолчат? Случайность – не это ли основная черта исторического процесса, или же эта черта &#8212; закономерность? В перформансе, используя форму спиритического сеанса, перформер и участники  пытались получить ответы на  волнующие вопросы истории, [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>здесь был&#8230; &#8212;  перформанс-спиритический сеанс</p>
<p>Исследование сослагательного наклонения в истории.</p>
<p>Что сегодня нам могут рассказать люди прошлого? На какие вопросы ответят, о чем умолчат? Случайность – не это ли основная черта исторического процесса, или же эта черта &#8212; закономерность?</p>
<p>В перформансе, используя форму спиритического сеанса, перформер и участники  пытались получить ответы на  волнующие вопросы истории, политики и экономики.  В данном  процессе  существует возможность не только получить предсказание, но и опробовать на практике создание новых  исторических смыслов, используя прежние факты.</p>
<p>В перформансе участвуют 12 человек помимо перформера.</p>
<p>Перформанс был показан в РГБ, на  фестивале &#171;Коллекция сочинений&#187;, г. Москва, 2013 г., на фестивале медиапоэзии в &#171;Открытой сцене&#187;, г. Москва, 2014 г. ; Дом-музей Марины Цветаевой в &#171;Ночь музеев&#187; , г. Москва, 2014 г.;  в рамках выставки &#171;Неформальные сообщества Москвы&#187;, Музей Москвы, г. Москва, 2015 г.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/zdes-byl/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>документ</title>
		<link>/dokument-zdes/</link>
		<comments>/dokument-zdes/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 03 Feb 2016 12:06:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator>admin</dc:creator>
				<category><![CDATA[все работы]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=608</guid>
		<description><![CDATA[Перформанс “Документ” В руке перформера флеш-карта USB, содержимое которой нельзя прочесть в пространстве перформанса. Перформер акцентирует внимание на флеш-карте &#8212; держит ее высоко перед собой и громко предъявляет зрителям: “документ здесь!”. Возникают вопросы: что на этой флешке, какой документ и что в этом документе? Стиль подачи отсылает нас к традиции раздачи листовок и агиток, но в [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><span style="color: #373e4d;"><span style="font-family: helvetica, Arial, sans-serif;">Перформанс “Документ”</span></span></p>
<p align="LEFT"><span style="color: #373e4d;"><span style="font-family: helvetica, Arial, sans-serif;"><span>В руке перформера флеш-карта USB, содержимое которой нельзя прочесть в пространстве перформанса. Перформер акцентирует внимание на флеш-карте &#8212; держит ее высоко перед собой и громко предъявляет зрителям: “документ здесь!”. </span></span></span><span style="color: #373e4d;"><span style="font-family: helvetica, Arial, sans-serif;">Возникают вопросы: что на этой флешке, какой документ и что в этом документе?</span></span></p>
<p align="LEFT"><span style="color: #373e4d;"><span style="font-family: helvetica, Arial, sans-serif;"><span>Стиль подачи отсылает нас к традиции раздачи листовок и агиток, но в цифровом воплощении эта листовка нуждается в средстве прочтения, без него содержимое не доступно.  </span></span></span><span style="color: #373e4d;"><span style="font-family: helvetica, Arial, sans-serif;">Без возможности к прочтению, содержание предопределяется тем, что происходит вокруг, какие политические настроения в общесте царят. Градус интереса к содержимому документа на флешке повышается или понижается в зависимости от контекста, в который перформер и сама флешка попадают. От степени опыта и информированности конкретного зрителя формируются его ожидания на предмет содержания этой флеш-карты.</span></span></p>
<p align="LEFT"><span style="color: #373e4d;"><span style="font-family: helvetica, Arial, sans-serif;"><span>Финалом перформанса является передача флеш-карты USB, тому, кто ее примет у перформера. Этот обладатель знания может и не воспользоваться ей, и тогда никогда ни он, ни мы не узнаем, что же за информация была скрыта внутри, а может воспользоваться &#8212; открыть документ.</span></span></span></p>
<p>Выставка-документация «50 метров» по мотивам акции «Одиночный пикет», прошедшей на Ходынском Поле 12 октября 2015 года /// ГРАУНД Ходынка, г. Москва, 2015 г. Куратор акции Сергей Катран, куратор выставки Екатерина Бочавар.</p>
<p>Фото  alan vouba и Андрей Кузькин</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/dokument-zdes/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
