<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed
  xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0"
  xml:lang="en-US"
  xml:base="/wp-atom.php"
   >
	<title type="text">DEMI-DOVA.COM</title>
	<subtitle type="text">Персональная страница художника Елены Деми-довой</subtitle>

	<updated>2019-04-25T21:45:16Z</updated>

	<link rel="alternate" type="text/html" href="/" />
	<id>/en/feed/atom/</id>
	<link rel="self" type="application/atom+xml" href="/feed/atom/" />

	<generator uri="http://wordpress.org/" version="3.5.1">WordPress</generator>
		<entry>
		<author>
			<name>admin</name>
					</author>
		<title type="html"><![CDATA[поющие камни]]></title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="/en/poyushhie-kamni/" />
		<id>/?p=329</id>
		<updated>2016-04-28T23:09:06Z</updated>
		<published>2013-08-06T21:34:20Z</published>
		<category scheme="/" term="перформансы" />		<summary type="html"><![CDATA[Работа “Поющие камни” попытка сакрализации сакрального. Поиск способа примирить гений и народ, великое и обыденное, природное и рукотворное. Поэзия, материализованная в книге &#8211; в банальном объекте вещественного мира переносится в мир идеалистический .   “Великая русская поэзия” в лице А. С. Пушкина дематериализуется путем помещения этой поэзии в каменный саркофаг. В саркофаге нет доступа к [...]]]></summary>
		<content type="html" xml:base="/en/poyushhie-kamni/"><![CDATA[<p><meta http-equiv="CONTENT-TYPE" content="text/html; charset=utf-8" /><meta name="GENERATOR" content="OpenOffice.org 3.3  (Unix)" /></p>
<style type="text/css"><!--
@page { margin: 0.79in }
		P { margin-bottom: 0.08in }
--></style>
<p>Работа “Поющие камни” попытка сакрализации сакрального. Поиск способа примирить гений и народ, великое и обыденное, природное и рукотворное. Поэзия, материализованная в книге &#8211; в банальном объекте вещественного мира переносится в мир идеалистический .</p>
<p> </p>
<p>“Великая русская поэзия” в лице А. С. Пушкина дематериализуется путем помещения этой поэзии в каменный саркофаг. В саркофаге нет доступа к “телу”, но божественное начинает мирроточить. Для официального мирроточения в камне существуент узкое отверстие.</p>
<p> </p>
<p>К тому же произведения Пушкина внутри каменных гробниц-саркофагов получают неожиданную новую жизнь, полную путешествий, изобилующей реалиями русской жизни.</p>
<p> </p>
<p> </p>
<p>Работа была показана на выставке &#8220;АРТ-БУК-БОТАНИКА&#8221; в Государственном Дарвиновском музее. г. Москва, 2013г.</p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
]]></content>
		<link rel="replies" type="text/html" href="/en/poyushhie-kamni/#comments" thr:count="0"/>
		<link rel="replies" type="application/atom+xml" href="/en/poyushhie-kamni/feed/atom/" thr:count="0"/>
		<thr:total>0</thr:total>
	</entry>
		<entry>
		<author>
			<name>admin</name>
					</author>
		<title type="html"><![CDATA[белый]]></title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="/en/belyj/" />
		<id>/?p=220</id>
		<updated>2015-05-11T15:19:59Z</updated>
		<published>2013-02-07T21:02:14Z</published>
		<category scheme="/" term="фотопроекты" />		<summary type="html"><![CDATA[Фото-проект совместно с фотохудожником Максимом Калмыковым. Работы были показаны - в выставочном проекте &#8220;Телесность и визуальность&#8221;,&#8221;Открытая сцена&#8221;, г. Москва, 2012г. - на фестивале современного и традиционного искусства «Вера» Манеж, г. Москва, 2011 г. На фото: Антон Ескин]]></summary>
		<content type="html" xml:base="/en/belyj/"><![CDATA[<p>Фото-проект совместно с фотохудожником Максимом Калмыковым.</p>
<p>Работы были показаны<br />
- в выставочном проекте &#8220;Телесность и визуальность&#8221;,&#8221;Открытая сцена&#8221;, г. Москва, 2012г.<br />
- на фестивале современного и традиционного искусства «Вера» Манеж, г. Москва, 2011 г.</p>
<p>На фото: Антон Ескин</p>
]]></content>
		<link rel="replies" type="text/html" href="/en/belyj/#comments" thr:count="0"/>
		<link rel="replies" type="application/atom+xml" href="/en/belyj/feed/atom/" thr:count="0"/>
		<thr:total>0</thr:total>
	</entry>
		<entry>
		<author>
			<name>admin</name>
					</author>
		<title type="html"><![CDATA[immersion]]></title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="/en/pogruzhenie/" />
		<id>/?p=156</id>
		<updated>2015-05-27T18:30:15Z</updated>
		<published>2013-02-07T18:49:50Z</published>
		<category scheme="/" term="перформансы" />		<summary type="html"><![CDATA[media performance It’s an intimate act in the gallery space. A person takes a bath, while watching TV and changing channels. But he/she does not look on the screen, TV is inside the bath. The media are around. It is a media that fills the bath. Thus, completely innocuous scenes from the TV are transferred [...]]]></summary>
		<content type="html" xml:base="/en/pogruzhenie/"><![CDATA[<p><span style="font-family: 'Arial Narrow', sans-serif;"><span style="font-size: small;">media performance</span></p>
<p><span style="font-family: 'Arial Narrow', sans-serif;"><span style="font-size: small;">It’s an</span></span><span style="font-family: 'Arial Narrow', sans-serif;"><span style="font-size: small;"> intimate act in the gallery space. A person takes a bath, while watching TV and changing channels. But he/she does not look on the screen, TV is inside the bath. The media are around. It is a media that fills the bath. Thus, completely innocuous scenes from the TV are transferred into a privacy of a performer and receive new acute social and political context. The heroes of the bloody movies and news, religious and political figures are actually placed between the performer’s legs. This whole disposition is fundamentally changing the perception of ‘person vs. media’ reality. In the situation of the most mental pressure from the media, performer dips down to the bottom of the bath until his/her face is submerged. Is it a suicide, or murder? In a few moments, performer emerges suffocating, recovers and keeping watching TV until the next depression.</span></span></p>
<p lang="en-GB">
]]></content>
		<link rel="replies" type="text/html" href="/en/pogruzhenie/#comments" thr:count="0"/>
		<link rel="replies" type="application/atom+xml" href="/en/pogruzhenie/feed/atom/" thr:count="0"/>
		<thr:total>0</thr:total>
	</entry>
		<entry>
		<author>
			<name>admin</name>
					</author>
		<title type="html"><![CDATA[мать его]]></title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="/en/mat-ego/" />
		<id>/?p=120</id>
		<updated>2016-12-20T18:48:19Z</updated>
		<published>2013-02-07T17:40:44Z</published>
		<category scheme="/" term="перформансы" />		<summary type="html"><![CDATA[Перформанс-инсталляция &#8220;Мать его&#8221; Прежде всего в этой жизни мы узнаем любовь и нелюбовь матери. Часто мы сами принимем эту любовь как данность и безжалостно выпиваем ее без остатка. Самое главное в этой истоии &#8211; осознание необходимости возобновления ресурса. Недолюбленность &#8211; корень многих проблемм человечества. Недолюбленность толкает нас на поиски допингов. Художник сконструировал эксперементальный образец, позволяющий [...]]]></summary>
		<content type="html" xml:base="/en/mat-ego/"><![CDATA[<p>Перформанс-инсталляция &#8220;Мать его&#8221;</p>
<p>Прежде всего в этой жизни мы узнаем любовь и нелюбовь матери. Часто мы сами принимем эту любовь как данность и безжалостно выпиваем ее без остатка. Самое главное в этой истоии &#8211; осознание необходимости возобновления ресурса.<br />
Недолюбленность &#8211; корень многих проблемм человечества. Недолюбленность толкает нас на поиски допингов. Художник сконструировал эксперементальный образец, позволяющий получить дозу материнской любви.<br />
Интересно соединение полярных контекстов: возвеличенное изваяние божества-матери в стилистике классической парковой скульптуры времен Советского Союза и капельница со шприцами, контекстуальная нагрузка которых так же диктует нашему сознанию нелицеприятные образы связаные с болезнью, наркотиками. Молоко сочится из шприцов и соски, капает с постамента на пол. Постамент окружают лужи молока, и когда попадаешь в зал, где проходит перформанс, сразу же погружаешься в знакомую с детства атмосферу теплых материнских запахов благодаря абонятельной памяти.</p>
<p>Концепция: Елена Деми-дова<br />
Исполнение: Ольга Полесовщикова<br />
(фотохудожник, медиа-художник, перформер)</p>
<p>Перформанс был показан в галерее &#8220;Беляево&#8221;<br />
в рамках акции &#8220;Против наркотиков&#8221;, г. Москва, 2012г.</p>
<p>Фото Сергей Воронин, Максим Калмыков</p>
]]></content>
		<link rel="replies" type="text/html" href="/en/mat-ego/#comments" thr:count="0"/>
		<link rel="replies" type="application/atom+xml" href="/en/mat-ego/feed/atom/" thr:count="0"/>
		<thr:total>0</thr:total>
	</entry>
		<entry>
		<author>
			<name>admin</name>
					</author>
		<title type="html"><![CDATA[ева]]></title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="/en/eva/" />
		<id>/?p=99</id>
		<updated>2016-05-06T12:00:39Z</updated>
		<published>2013-02-07T16:46:59Z</published>
		<category scheme="/" term="перформансы" />		<summary type="html"><![CDATA[Перформанс “Ева” Концепт: Человек часто лжет себе, практически всегда осознанно и/или неосознанно обманывает, прогибается, пытается казаться кем-то или притворяется, что он кто-то другой в зависимости от ситуации и под влиянием разнообразных факторов: комплексов, социальных установок&#8230; Это может нести катастрофические последствия для личности, особенно если обманывать себя регулярно. Есть опасность ни дня не жить собственной жизнью. [...]]]></summary>
		<content type="html" xml:base="/en/eva/"><![CDATA[<p>Перформанс “Ева”<br />
Концепт: Человек часто лжет себе, практически всегда осознанно и/или неосознанно обманывает, прогибается, пытается казаться кем-то или притворяется, что он кто-то другой  в зависимости от ситуации и под влиянием разнообразных факторов: комплексов, социальных установок&#8230; Это может нести катастрофические последствия для личности, особенно если обманывать себя регулярно. Есть опасность ни дня не жить собственной жизнью.</p>
<p>Перформанс “Ева” &#8211; это путешествие внутрь себя,  возможность выйти на более высокий уровень честности, совершить “квантовый скачок” внутри себя.</p>
<p>Работа была показана:</p>
<p>Концепция: Елена Деми-дова<br />
-программа “Вечер перформанса” Открытая сцена, г. Москва, 2012г.(исполнение Елена Деми-дова)<br />
-программа “Разрушая границы” при поддержке Театра им. Йозефа Бойса, Центр им. Сахарова,<br />
 г. Москва, 2012 г. (исполнение Светлана Бабкина)<br />
-галерее “Беляево”, г. Москва, 2012г. (исполнение Анастасия Макарова)</p>
<p>фотограф Ирина Иванникова</p>
]]></content>
		<link rel="replies" type="text/html" href="/en/eva/#comments" thr:count="0"/>
		<link rel="replies" type="application/atom+xml" href="/en/eva/feed/atom/" thr:count="0"/>
		<thr:total>0</thr:total>
	</entry>
		<entry>
		<author>
			<name>admin</name>
					</author>
		<title type="html"><![CDATA[loose interpretation]]></title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="/en/volnaya-traktovka/" />
		<id>/?p=82</id>
		<updated>2015-04-01T22:58:13Z</updated>
		<published>2013-02-07T16:05:01Z</published>
		<category scheme="/" term="объекты" />		<summary type="html"><![CDATA[‘Loose interpretation’ (a series of objects) Investigation of the global trend for new technologies and for the decaying old values. I wonder how mankind will manage the accumulated cultural experience: will they let it melt in to something new, or store it in a vacuum with no use. I´m interested in the way of rebirth, [...]]]></summary>
		<content type="html" xml:base="/en/volnaya-traktovka/"><![CDATA[<p>‘Loose interpretation’ (a series of objects)<br />
Investigation of the global trend for new technologies and for the decaying old values. I wonder how mankind will manage the accumulated cultural experience: will they let it melt in to something new, or store it in a vacuum with no use. I´m interested in the way of rebirth, when verities out of use are changing the way, the method or the form of action/influence, while the degree of their influence is increasing. So, they are once again alive, needed and viable.</p>
]]></content>
		<link rel="replies" type="text/html" href="/en/volnaya-traktovka/#comments" thr:count="0"/>
		<link rel="replies" type="application/atom+xml" href="/en/volnaya-traktovka/feed/atom/" thr:count="0"/>
		<thr:total>0</thr:total>
	</entry>
		<entry>
		<author>
			<name>admin</name>
					</author>
		<title type="html"><![CDATA[matreshkaland]]></title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="/en/matreshka-lend/" />
		<id>/?p=58</id>
		<updated>2016-02-03T15:28:29Z</updated>
		<published>2013-02-06T08:03:34Z</published>
		<category scheme="/" term="объекты" />		<summary type="html"><![CDATA[ (objects, installations, video, photo, graphics). It’s a study of the socio-political situation in Russia. The white/blank Matreoshka (the traditional wooden doll) is a symbol of the Russian people. It is noteworthy that I shared doll by gender. Much of the activity in Russia is connected with the penis as a weapon. I test all the [...]]]></summary>
		<content type="html" xml:base="/en/matreshka-lend/"><![CDATA[<p><span style="font-family: 'Arial Narrow', sans-serif;"><span style="font-size: small;"> (objects, installations, video, photo, graphics).</span></span><span style="color: #000080;"><span style="text-decoration: underline;"><a href="/matreshka-lend/"><span style="font-family: 'Arial Narrow', sans-serif;"><span style="font-size: small;"><br />
</span></span></a></span></span></p>
<p><span style="font-family: 'Arial Narrow', sans-serif;"><span style="font-size: small;">It’s a s</span></span><span style="font-family: 'Arial Narrow', sans-serif;"><span style="font-size: small;">tudy of the socio-political situation in Russia. The white/blank Matreoshka (the traditional wooden doll) is a symbol of the Russian people. It is noteworthy that I shared doll by gender. Much of the activity in Russia is connected with the penis as a weapon. I test all the possible ways to interact with Matryeshkas. I put them in a state of love act or shoot at them. I force them to show their identity. I’ve got an interesting observation, that Matryeshka as native Russian doll &#8211; has a very strong and deep metaphor for life of the Russian people.</span></span></p>
]]></content>
		<link rel="replies" type="text/html" href="/en/matreshka-lend/#comments" thr:count="0"/>
		<link rel="replies" type="application/atom+xml" href="/en/matreshka-lend/feed/atom/" thr:count="0"/>
		<thr:total>0</thr:total>
	</entry>
		<entry>
		<author>
			<name>admin</name>
					</author>
		<title type="html"><![CDATA[жир и сахар]]></title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="/en/zirisahar/" />
		<id>/?p=50</id>
		<updated>2016-04-28T21:53:59Z</updated>
		<published>2013-02-05T19:36:09Z</published>
		<category scheme="/" term="перформансы" />		<summary type="html"><![CDATA[Перформанс “Жир и сахар” &#8211; ироничный и злостный взгляд на общество потребления. Общество потребления существует по принципам, навязанным системой, замкнутой самой на себе. Система провоцируя и программируя человека, подпитывает неуемную жажду потребления. Но в этой среде нет соков для новой жизни. Не найдя подпитки вовне, потребитель становится заложником системы, поглощая самого себя. Ситуация доведена до [...]]]></summary>
		<content type="html" xml:base="/en/zirisahar/"><![CDATA[<p>Перформанс “Жир и сахар” &#8211; ироничный и злостный взгляд на общество потребления.</p>
<p>Общество потребления существует по принципам, навязанным системой, замкнутой самой на себе.<br />
Система провоцируя и программируя человека, подпитывает неуемную жажду потребления.<br />
Но в этой  среде нет соков для новой жизни. Не найдя подпитки вовне, потребитель становится заложником системы, поглощая самого себя. Ситуация доведена до предельного максимума и тотально абсурдна. Направляя внимание человека на потребление все больших и больших благ, система тем самым пытается отвлечь внимание от своей несостоятельности, &#8211; и неизбежно терпит крах, обнажая кризис общества потребления.</p>
<p>Конецепция: Елена Деми-дова<br />
Исполнение:<br />
Вера Приклонская — художник, перформер, танцовщик, хореограф, куратор.  Участник  проектов: SINGING BODIES/Multicultural Research Project based on Grotovskyi Method, автор соло-работ: PARTS, Living Room, For One.<br />
В числе последних проектов: сотрудничество со шведским хореографом Emma Nordanfors, соло-работа Close up и совместная работа с австрийской художницей Лизой Кортчак. Куратор проекта &#8220;Перформативное искусство&#8221;.<br />
Любовь Котова – визуальный художник, перформер театра “Чужие сны”, участник проекта “Цитата” /фестиваль меди-поэзии “Вентилятор”/.<br />
Реализация визульной составляющей: Елена Деми-дова, Наталья Крутилина, Кристина Метова, Юлия Севостьянова, Валерия Орлова.</p>
<p>Перформанс  был показан в галерее &#8220;Беляево&#8221; 2012 г. </p>
]]></content>
		<link rel="replies" type="text/html" href="/en/zirisahar/#comments" thr:count="0"/>
		<link rel="replies" type="application/atom+xml" href="/en/zirisahar/feed/atom/" thr:count="0"/>
		<thr:total>0</thr:total>
	</entry>
	</feed>
